Unterstützung zur Bewältigung der Dürrefolgen und zur Steigerung der Resilienz (WEP PRRO 200712)

Ziel des Einzelvorhabens ist es, die Widerstandsfähigkeit der Zielgruppe gegenüber Extremwetter-Risiken (Resilienz) zu erhöhen durch Beiträge a) zur verbesserten Ausstattung mit kommunalen Bauwerken und Infrastruktur b) zu einer besseren Ernährung der von aktuellen Dürren betroffenen Bevölkerungsgruppen, c) zur Prävention von Langzeitschäden durch Mangel- und Unterernährung bei Kindern unter 2 Jahren d) zur Marktentwicklung (lokale Lebensmittelproduktion und -handel) und e) zu verbessertem Zugang zu digitalen Finanzdienstleistungen und dem Ausbau digitaler Zahlungssysteme. Empfänger und Projektträger der Maßnahme ist das Welternährungsprogramm (WEP) der Vereinten Nationen. Das Vorhaben ist eingebettet in das nationale System sozialer Sicherung in Äthiopien und besteht aus zwei Komponenten: 1) Kommunale Arbeiten und Ernährungssicherung in der Region Somali und 2) Pilotvorhaben zur Entwicklung des Marktes für frische Lebensmittel, digitale Finanzdienstleistungen und Ernährungssicherung in der Region Amhara. Der FZ-Finanzierungsbeitrag beträgt EUR 15 Mio. bei einem Durchführungszeitraum von 12 Monaten.

Umwelt- und Sozialverträglichkeit

Das Vorhaben wurde entsprechend der Nachhaltigkeitsrichtlinie der KfW Entwicklungsbank in die Umwelt- und Sozialrisikokategorie C eingeordnet, da vom Vorhaben voraussichtlich keine oder nur geringe nachteilige Auswirkungen und Risiken auf Umwelt und soziale Belange ausgehen. Es ist daher kein spezifischer Umwelt- und Sozialmanagementplan erforderlich. Der Partner wurde zur Einführung eines Beschwerdemechanismus verpflichtet und muss die KfW unverzüglich über umwelt- und sozialrelevante besondere Vorkommnisse informieren.

Land / Region / Institution Äthiopien Nummer 40524 Schwerpunkt Ernährung und Landwirtschaft Sektor 16050 - Multisektorale Hilfe für soziale Grunddienste USV-Kategorie C Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner - Zuständige Abteilung Ostafrika und Afrikanische Union
